---
title: 图片水印
index: false
icon: flower
isOriginal: true
tag:
  - file
category:
  - canvas
---


::: info

前几天，公司项目中有这么一个需求，说是上传图片给图片加水印的功能，我说那还不简单，因为公司图片存储采用的是七牛云，
当然七牛云后台是可以设置图片的水印；

但是我一看需求，好家伙果真不简单，原来不是几个字，而是多个元素叠加在一起的；水印的数据也是动态的，而七牛云后台只能设置一些
静态属性或者图片地址，如果`url地址`加一些参数的情况，效果也是不可观的

:::

而通过`url`地址拼接参数的情况：

`/image/<encodedkodocheme>` : 水印的源路径，**目前支持 kodo 资源**。kodo 资源可由 `kodo://<bucketname>/<key> `表示（此时 bucketname 需要与输入源在同一区域），均需要经过urlsafe_base64_encode。
注意：更换图片水印时，建议更换图片的文件名。

这样的情况目前只支持 `kodo`的图片资源，如果使用这样的参数，那么我在上传前就要先上传动态数据的水盈图片，之后在上传要上传的图片；

虽然这样是可以做到，但是对于七牛云的存储容量和流量来讲，消耗是很大的； 所以这样的实现方式是不可取的；


水印效果图：

![效果](/assets/images/qn_canvas.svg)


github: [传送门](https://github.com/wangxiaoze-view/web-case/tree/main/js/img-canvas)

# 传统的`canvas`

也可以采用传统的canvas实现，但是将上传的问图片也是可以通过下面的方式转为`url`，然后在通过生成`canvas`画图功能将上传的图片文件生成
canvas。然后在通过文字的定位定位在图片的左下角；

但是这样的方式就会大量计算文本`x, y` 在canvas中的位置；因为数据是动态的，所以理论上是可以实现的，但是要考虑多行文本的问题； 所以这里不建议采用该方式；

# 使用 `html2canvas` 将`html`   元素组合

大致的思路就是：

- 先将要生成`canvas`的容器在页面可视区域不可见，这里就是将它定位出去的；
- 然后上传前，现将图片文件生成地址，赋值给`new Image()`， 在去监听加载完成； 之后就是将定位出去的元素样式化；
- 通过`html2canvas`将跟元素生成带水印的`canvas`, 接下来就是对`canvas` 转为文件，从而实现水印图片的上传；

首先，在上传文件前先将图片文件转为对象地址，然后兼容图片的加载完成。

将之前定位出去的元素的图片赋值，设置跟元素的宽度和高度为图片的宽度和高度；

然后在通过`html2canvas`插件将跟元素生成`canvas`，在将`canvas`转化为`blob`， 接着`new File`将`blob`转成文件；


下面就是大概的思路

``` js
this.getDom('#file-input').addEventListener('change', function(e) {
    // 这里制考虑单个图片上传的情况
    const file = e.target.files[0]

    const tempImg = new Image();
    tempImg.src = URL.createObjectURL(file);
    tempImg.addEventListener('load', function () {

        // 地址类似于：src="blob:http://localhost:63342/4302cb32-7eba-4a89-bd4a-66649bce781e"

        // 获取元素的跟节点以及渲染的图片
        const node = _this.getDom('#node')
        const imgDom = _this.getDom('img')

        // 设置图片的路径，以及跟元素的宽度和高度
        imgDom.setAttribute('src', tempImg.src)
        node.style.width = tempImg.width + 'px'
        node.style.height = tempImg.height + 'px'



        // 通过 html2canvas 将渲染的元素专程canvas
        html2canvas && html2canvas(node).then(function (canvas) {
            // 在将canvas转成文件， 实现文件的上传
            canvas.toBlob(blob => {
                // 生成的文件，这个就是你要上传的文件
                const newFile = new File([blob], file.name, { type: file.type })
                console.log(newFile)


                // 预览。将生成水印的canvas在生成图片url
                let imgSrc = canvas.toDataURL("image/jpeg", 1);
                console.log(imgSrc)
                _this.getDom('.temp-container').innerHTML = `<img class="show" style="width: ${tempImg.width}px; height: ${tempImg.height}px" src="${imgSrc}" alt="" />`;
            })
        })
    })
})

```


# `svg`代码片段

还有一种方式，就是将`svg`代码片段，而这代码片段就是左下角的水印元素，将它生成canvas，再将上传图片生成canvas；然后俩张`canvas`合并；

``` js
// svg 片段
let data = `
    <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="200" height="200">
        <foreignObject width="100%" height="100%">
            <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                <div style="color: red">这里就是你渲染的元素</div>
            </div>
        </foreignObject>
    </svg>
`
// 将svg生成 image
let imgSvg = new Image();
let blob = new Blob([data], {type: 'image/svg+xml;charset=utf-8'});
imgSvg.src = URL.createObjectURL(blob);


// 上传图片和水印合并
function img2Canvas(img) {
    const canvas = document.createElement('canvas')
    canvas.width = img.width
    canvas.height = img.height
    const ctx = canvas.getContext('2d')
    ctx.drawImage(img, 0, 0)

    imgSvg.onload = function () {
        ctx.drawImage(imgSvg, 20, canvas.height - 100 - 20);
        // 摧毁刚刚生产的url
        URL.revokeObjectURL(imgSvg.src);
    }
    imgSvg.src = URL.createObjectURL(blob);

    document.body.append(canvas)

    return canvas
}



this.getDom('#file-input2').addEventListener('change', function (e) {
    const file = e.target.files[0];
    let tempImg = new Image()
    tempImg.src = URL.createObjectURL(file)
    tempImg.addEventListener('load',  () => {
        img2Canvas(tempImg).toBlob(blob => {
            const newFile = new File([blob], file.name, { type: file.type })
            console.log(newFile)
        })
    })
})

```
